工程 會計 護士 教書，大家點排？

教書相對好似冇乜可比性，但基於好多老師聲稱好慘，就擺埋落黎比大家排下

Lm

都係廿零分，都係搵三幾皮🤔

應該話份糧大約都叫跟到歲數+k咁多

醫生

教書＞護士＞會計＞工程
教書固定時間可以睇妹妹仔，護士高薪但係要輪更，會計fg起薪點低撚到喊，ot又長，如果工程唔洗出去地盤頂住個太陽視察嘅話應該工程排第三

😅

咁你想排咩, 會計到後期可以拋離其他三個

大約姐，你當比你簡你點簡囉

工程 考到英國牌可移民

排av劇情？

工程、會計、教書、護士

無愛心無耐性唔好做後兩者

男仔做護士好易做小男人八公

文職工程做十年搵3皮（都未必有）正苦工另計
護士入職3皮
邊到有得排

警察 > all

真理

食屎都咪做audit狗

教書>護士>會計>工程（非it)>>>>>it狗

分享下

可能樓豬講緊紮鐵

護士教書一開波都三皮啦

會計爆發性又高

最廢工程

教書=護士> 會計>工程

又引戰

工程顧問咪唔使
不過OT到你傻

理論上教書入職係35K嘅
但當中仲有分at 就15K至25K都有
一個唔好彩你搵唔到教席 甚至只能做TA
唔好諗到咁易

係香港咪做工程佬 教書相對好做

事實喺男人做護士喺食女食到傻咗

水電, 整車

護士>會計>教師>工程

又唔駛照顧女病人，做小一半野

好認同
唔明負皮點嚟

4b想轉行？

工程工叫做唔洗返shift(大部分時候), 接觸少d屎屎尿尿(但成日聞到)
但人工真係低過教書/護士好多

護士>教書＞會計＞工程
護士APN果d做夠5年都成59k，仲未計年資跳point
而且未來20年AI都唔會取代到
老師就呢期zoom後應該多左人發覺原來睇片都work同所謂老師嘅作用
第日應該會可以cut人手

護士都有好多地方可以做嘢
我見過有d去大學/院舍/做研究
呢d唔好講執屎，連更都唔駛輪

認真
教書>會計>護士>工程

咁要剔左工程，除非係gv

工程(cs)>>>>>>>>>>>>>>>教書=護士> 會計>工程(非cs)

警察
世界第一

都要架
可能唔做換片
但都要睇女病人

做男護要鎮得住女醫下屬就一定要閪過女人

一定係教書>其他
除非你選間好鳩好鳩既學校
否則假期正常係有得放

做工程、會計自己做project會有成功感

教書與護士就係播種
無乜回報

多gay佬就真

Chartered Engineer 市價幾多？

教書 ~ 護士 > 會計 > 工程

教書時間穩定，max point 比護士更高，更受尊重，對小朋友，要識管理課室秩序同應付怪獸家長，講野唔可以 1999，學生教極唔識唔可以燥底，考試高分亦唔代表識教識表達。難搵教席，如果係合約制耐唔耐就要煩揾工，穩定性較差，但 perm 左就超正，可以無驚無險上 max point。放學可能要開會/課後活動/帶野返屋企做。職業病大多同腳部喉嚨聲帶有關。

護士輪更厭惡責任大呢啲講到唔講，starting 同老師差唔多，私院高少少，出路似乎較廣，嫌公立太 chur 可以儲完經驗去私家、衞生署、老人院、診所等等等等，所以只要可以頂到堆大部分人不能接受嘅野，穩定性會好過老師，同其他 degree 一樣，有能力一樣可以考其他 general 工。鍾意可以去搞移民，前提英文要夠好過到 IELTS，否則人地係唔會要你。大部分人移民都係只停留喺個「想」字，計劃同執行要好周詳好大決心先得。護士們不時都會有說話聽，上得連登都見唔少，反映到護士喺大眾心目中嘅地位，有比較有傷害。政治度度有，女人多是非，唔識埋堆好易俾人排。職業病如果係長期輪班/搬搬抬抬的話，牽涉嘅器官差唔多度度都有，傳染病嗰啲都講左。不過當佢地儲夠經驗同自覺健康緊要，自然就會識走位。

會計工程我行外人唔講太多，只知考牌需時，工時亦不下於老師。商業世界亦好黑暗，道聽途說，聽過有會計師最後因被迫做假數成為階下囚。

利申護士，大學時期有做私補教過下書。大學揀科分數就係呢四科收分咁上下，仔細做過 research，由於唔鍾意賭大細同唔抗拒厭惡性工作，最後入左 nursing。以上膚淺見解，有錯請指正。

70k up

教書>護士>會計>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>工程

Chartered 70k up bor

教書>護士>會計>工程

唔好聽上面9up入政府就70k，私人市場得35-40k

而且未來出生率會愈低，老師都唔洗咁多

學門手藝，移民好過

工程做得幾開心

政府工程師起薪7萬蚊，又唔洗對外，你哋快啲入行啦。

當你chart左既時候仲要你咁好彩真係入到政苦/client既話, 你啲做醫生既朋友已經搵緊十幾廿萬一個月

會計既都做曬audit狗 唔得閒同大家爭

教書>護士>>會計>>>>工程

政府工程師先啱啱70K

識人做政府engine 拎住個電話同連續同n人講左兩個鐘

結論：毒撚好難做到政府engine

成班排教書第一嘅知唔知教席幾難有

教書max pt 高過護士咩
小學老師好似係6萬幾

中學老師7皮

護士得56k

一睇就知你行外人或者係無細路仔
大把家長頂唔順想快啲返學將返個波扔返比學校

engine min pt 70k

學校somehow等於幫家長減少照顧子女時間嘅地方

當年夠分入三大nurse
不過最後選非三大BEd

結果發現自己無選錯

護士起薪高但max低，升職應該比較難
但有制服誘惑加成

呢個其一，其二係根本要細路長時間對住電腦
上唔夠幾堂已經好悶，學習成效好低

唯一可以令老師淘汰既，唔係呢啲影片網上教學
係人工智能技術可以改變哂成個教學範式
咁可能就真係唔駛傳統學校

e.g. 植入人工晶片

AI 已經可以幫老師自動出exam同批改
仲識分析學生邊方面嘅知識/能力不足
應該唔洗10年就會見到學校越來越多AI 幫老師做嘢

除左工程 個個都屌囡屌到傻 仲要排？

如果有個人工智能可以做到都幾厲害，但短期內好難取代
學生唔同特性，背景，學習模式，習慣，加埋啲特殊教育需要，要照顧到咁多樣野唔容易

依家學校唔係好少簽長約la咩

有諗過下教書

而家已經有
不過中學可行性大過小學
小學生需要customized pedagogy
中學生比較self-initiative

tesla 大佬已經示範可行
以宜家科學發展係可以係可見將來完成到

我認為係可能教學範式
由教硬知識，變為訓練如何同人工智能融合既技能訓練，知識可以由軟件更新到

仲有一個可能性係，可能唔會再有需要學外語
因為可以做到即時傳譯
其實宜家google tranlate已經係AI既一種

不過一切都係想象

有教席係AEO就幾好嘅，無嘅好慘，每1-2年就要轉，又驚畀人壓價。
AEO Max pt 33，無記錯73K
EO Max pt 39，大概89K

一定係教書 perm左之後9成hea到爆 年年多大假 實返9個月工 今年仲成年唔洗做有人工收

會員 #37719 - 今年四歲(5毛) 極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍
請保持批判性思考，善用「上一頁」和「不推文回覆」

該會員以往言論 (5)：
1 .
2 .
3 .藍屍言論
4 .藍屍言論
5 .藍屍言論

「歷史回顧，無忘初心」

2019年8月14日反送中燒衣晚會

「文宣」

意見及舉報：

唔識字

教師perm咗之後好似唔使做嘢

加上可以成日參加聖誔聯歡會，水運會，旅行，交流團，展覽參觀，聽音樂會，幾寫意。

加上考試可以放早，又多假，真令人羨慕。

教師有好多資源可以進修

例如獲資助讀edu special education cert. etc.

又可以做考評局賺外快又唔使返工

職業來說是最好的

其餘三個職業均極大壓力

關咩事
一睇就知你眼光淨係放係香港

工程

講緊zoom網上學習模式出左咩問題，
呢樣野放諸四海都會遇到

關放係香港咩事？

學校其中一個附帶社會功能係做類似托兒所
並非淨係香港

真 做狗起薪高又有特權 犯法又可以徹控

慘得過工程狗？

出面做engine唔洗夾project咩又想呃我
日日都要夾㗎啦你邊度有唔洗出聲嘅engine位啊？

樓主連排乜嘢都冇講？

會計 護士 工程 教書

再睇國家改變順序

「一睇就知你行外人或者係無細路仔
大把家長頂唔順想快啲返學將返個波扔返比學校」呢2句嘢=「講緊zoom網上學習模式出左咩問題」？
9唔搭8
仲有，你睇清楚我寫嘜先講，我無話一個zoom取代得到老師，但透過今次，會多左人發現distance/online learning/自學效用=or>老師
配合將來20年內嘅ai發展，我話香港老師嘅人手需求可以有削減空間有嘜問題？

你參考翻外國咪明我講緊個趨勢係指嘜
你既唔明我講嘜，又懶醒咁以為我無仔女，難道顯示出你好有國際視野？
係咁

身邊幾個做護士嘅男中同都係gay

教書>護士>工程>=會計

淨指幼稚園小學咪係
中學大學另計
至於外國個pt太長，唔明就算，懶得寫

你指工時？

護士 做錯野 始終涉及人命 牌冇咗不特止仲要可能坐監

以付出:回報計，

少至多
工程 > 護士 > 教育 > 會計

工程perm左已經係校長人工

政府工程>perm咗嘅老師>護士>=big 4 dog>合約老師>私人工程 = 其他會計

睇下你乖唔乖囉，我讀書嗰陣好多老師都已經係你唔辭職學校就唔會炒你，所以應該表現得好應該就有長約

工程千祈唔好掂，掂親嘅都係on9，包括我。

大把連登仔對以上行業好多幻想，但係又有幾多個連登仔係夠學歷做以上四個行業

係呀唔洗返shift，因為已經每日都朝9晩11，差d屋企都返唔到要係公司訓。

工程 個範疇咁L大，等於話做金融咁，點討論

我做咗十年護士有多只是早期斷斷續續輪班過唔夠兩年，和以後應該都冇乜機會要了。
教書其實有甚麼貢獻，做完自己都睇唔起自己。

我最討厭任何的八卦。利申：男護士

事實並非如此，我做過分別在唔同醫院的多個專科全部都要。利申：男護士

其實係香港返工邊有話貢唔貢獻，為交租食飯買樓生存咋，但係係中學做老師係舒服好多，排除band3嗰啲，又高薪。係要話貢獻嘅話咪可以培育社會棟樑

舒服真係諗多咗，啱啱開工3日，6個新人1個教到暴走1個落堂喊咗個半鐘，最後喊住走，仲要年年都有人一年都捱唔到，要中間賠錢走

睇你做甚麼護士，做普通病房護士就當然，但有些護士是替病人評估和處理健康有關的問題的。將來香港還有望會有可以獨立診療處方的專科護士。問題是做護士一定要盡快離開普通病房護士的狀態。

教師不用升職人工可以到8萬完全是不合理，完全是強迫納稅人俾錢老師，這問題一定需要結束。

zoom完之後應該好多人發現睇片係唔work

搵食啫係唔啱的，香港人劣根性

真，細個做黑社會，大個做狗，最適合智障嘅工作

平平無奇

當唔升教書（小學）3-6皮，護士3-5皮幾，會計（其實年年都有堆連Big4/好過big4 offer入唔到，會計可以入），工程包尾
後兩者你表現差少少真係連約都無得續

勁人

會計/工程，護士，老師（後2者要升太重視年資）

真正最勁

讀乜都得啦，仲上連登

俾基佬醫生中出

*唔係讀會計都可以入

嗰啲人根本自視太高，以為自己真係可以做萬世師表，講真，做好主任要你教嗰啲野，佢哋吵咪照教，如果咁都捱唔到就只會係你太重視呢樣野

想講audit唔同tier可以差好遠
教書護士講真唔同band3學校公院會同band1名校私院差好多咩
工程唔清楚

除咗入政府做engineer
其他都係比狗做

政府engineer正程係神

咪同簽長約嘅教書一樣
問題就係政府得幾個department
學校就有幾百間

All>工程

會計師題材AV係點樣?

經過今次online learning
應該更多人發現online learning 唔太work
自學 、online learning係俾能力好同自律嘅人only
AI發展係會優化好多野 甚至改變教學模式
但始終不能夠照顧學習差異
老師人數會唔會大幅削減 我好有保留

參加交流團、參觀照顧班學生你估好嘆咩
教師perm咗係小壓力啲 但唔係完全無壓力同唔洗做野
做到一定年紀做嘅嘢會double

護士同工程有好多移民政策都優先

咁你開講嘛「睇片原來work 睇清楚所謂老師既作用」
咁回應你呢啲點又有咩問題？

然後拋左一句咩放眼世界咩都唔講

AI 果度，我上面已經講左，亦有唔同巴打既討論，唔重覆，我都唔會講完相關既野之後問返人地有無「國際視野」既

改變教學模式 就係剛才我講既 教育範式轉移
2000年代香港學界岩岩遇上電腦同網絡普及化
傳統老師以前九成時間用黑版，多媒體頂多用高影片睇etv

2000年代到宜家轉為 電子書等等
宜家就有youtube 同埋 自主學習 翻轉教室
去到近排既zoom 實時上課
當中經歷左好多次教育範式轉移

正如我上面講，如果用AI 同埋 真係去到好癲人工晶片同人腦結合，都未必完全取代到老師，可能教育範式轉移為訓練人腦如何結合既技能，多於教硬知識

近幾年請好多

外國
工程 > 護士 > 會計 > 教書

香港工程賤過狗

engine其實真係靠把口揾食架
根本講野唔掂，都好難做到工程

食到學生妹20k都做

香港啲IT同工程都好慘

工程行業入面

叻人同渣人代遇差好好好好好遠

工程就算啦，係香港工程=起樓，有得選擇就唔好工程，但求有份工就冇所謂

你咁做基本上個朵臭哂、準備轉行都似
但係你轉行又唔一定搵得番個人工
除非你又有耐心搞光源氏計劃
等到佢畢業就即結婚

工程揸筆如果唔係政府N展位，就算把啦，香港工程就算冇工程學歷都做得既，sub仔d所謂AE,商科仔又有，HD都冇既又有，冇專業可言既

利申：工程係專業，不過香港工程冇專業可言

認真
教書～護士＞會計＞工程

教書嘅話你要識教 教唔好累死小朋友
又要識點應付啲閪到爆家長
講人工嘅話 perm咗之後係幾可觀
但係有冇位俾你做都就睇運氣
尤其是stem類嘅科好難搵

護士要APN 對屎尿血不在話下
雖然有機會做返衞生署/私院呢啲會輕鬆少少
但係走唔到嘅話點都要做落去
人工嘅max pt冇perm咗嘅老師咁高

會計呢啲短時間內唔會俾AI完全取代
因為班支那人要揾佢地作數
加班唔洗講 但係勝在肯將個肝奉獻出嚟 人工係有得加

工程狗 有機會做正苦先有多啲錢
正常工程狗fg 18k做起
加人工唔洗點諗 仲要加班

IT狗就例外 人工會加 但係你唔去工餘學啲新嘅programme language
過十年就會俾人淘汰

有錯請指正

HD又叫助理工程師
ust畢業又係叫助理工程師

同意

工程HD都算，你試過夾野遇到sub仔既人酒店HD未，sub仔求其請個識英文嘅HD仔返黎做AE,咁你話，香港工程可以9唔搭8都做到，人工點會高？

Wtf
HD酒店都做到

工程分好多範
唔計CS IT果類
主流都係土木 建築 風火水電(樓宇) 機械 機電 飛機
另外會再分做consultant main con sub con 政府 mtr 兩電 煤氣 廠 OSH

想搏盡就去做consultant main sub con燃燒下生命 會學到野 考到牌
人工高唔高你都冇時間洗 不過近年既前景麻麻
好多人都係拎左牌之後跳去政府做
頭6年人工大約17k-40k (瘋狂OT)
最儲到錢既一行

叻仔就政府mtr兩電煤氣 對比下一定舒服好多 唔洗點受氣
人工跟point跳
所有野判出去 你基本上係睇人做 愈做得耐你個人就會愈廢
起薪係工程界偏高 ~22k 會行scheme考牌 但其實好難考
有牌請番你就~60k起跳

做廠都係比較舒服 因為你公司係俾錢出去果個
基本上唔會受出面氣 似做政府工 但人工追唔上
香港主流都係食品廠 印刷廠 藥廠 行頭窄 入左好難轉行
入行頭6年大約係15k-35k

OSH法例規定所有地盤/廠都要有
ON9仔會做到犯眾憎 識做人既會好多人會討好你
過年收下大利是咁 人工都唔差
但入行要識人 因為地盤基本上係都圍內請人
平時坐冷氣房打下機咁 求神拜佛唔好有咩意外咁就輕鬆做

獨立講飛機工程
香港基本上就得政府 國泰 HAECO 易入難出
想轉行就預由頭開始
以前叫做搵到食 養到家 但唔會發達既行業
最近疫情就自己諗

其實工程界缺既係工人
札鐵釘板喉工焊工電工 歡迎大學生加入
計人工贏曬班工程佬 日薪~$1500
但相對唔穩定 要泊到好碼頭keep住有工開
仲可以曬出黑色肌膚同練出一排朱古力
真男人一定係做依d

最後提提你係香港乞食既工程: biomedical chemical
出黎都係做sales多 一係就去考狗
最後最後 工程上下限好極端 收入付出唔會成正比
識人fg日做16個鐘做到狗咁都係月入20k
都識人日日番工打機月入35k
入行自己睇路

biomedical engineering都唔明點解收咁高分
中學生見有個medical 就9衝

最好做就係死黑警

犯法就係犯法
除非你係警賊

依個真
有咁既分點解唔去讀poly med lab
出黎直入HA做都30k起
考完牌讀埋master真係指住班BME恥笑

如果工程做政府點睇？

Core 應該慘，咁其他service line 呢

要睇吓你工程師係咩工程師，喺咩地方做。如果你考到工程師牌，再入埋政府做，咁就梗係前途無可限量。又或者考到工程師牌，想移民去外國，咁亦都無懈可擊。

工程師整體來講，大學收瞓低，入行門檻低，但考牌不容易，普遍工作好辛苦。

會計師方面，睇吓你考到牌，入四大，淨係做local...同樣入學門檻唔算高，就算讀唔到大學，你都可以考LCCI, 慢慢駁上去。但工作一定係最辛苦，要慢慢捱。搵唔搵到大錢，就要睇吓你有幾博。

老師同護士呢，就最難搵到大錢。護士入行門檻低，公開試成績唔好，可以由護士學校讀起。讀完一定有工開，移民亦都好方便。不過人工理論上比工程、教書低。RN max 得5皮幾。

老師入行門檻高個護士少少，最主要唔係大學收分，而係教席近年少咗，入唔入到行主要睇運氣。老師流動性亦都係四個工種最低，中老師如果中年失業，即係你嘅職業生涯玩完。移民亦都係最難，基本上外國係唔會承認香港教師資格。好處係人工點衰都有七皮，假期多。

男護士係咪好惡做下？
男護係咪多數做急症/男病房？

工程勁到入政府撈會計都唔會差
睇個人特質同興趣

有能力5-6年big4升到M+FS底跳出去個堆唔會差過做政府工程師（對返政府其實都有審計師呢個pro grade）要穩定跳去做保監/証監都唔會差

都係衡量個人能力高低，對資質一般嘅人黎講老師/護士比工程/會計好

教院？
係咪教緊小學？

有36個工程狗正皮，教畜護士會計各30個負皮

big4係咪人人做5-6年就有5皮
然後都可以輕易跳出去做輕鬆d嘅位

business suit

有啲幾高分但係唔夠高分嘅人幻想自己可以 BME --> BMS --> MBBS / Pharm

咪on9啦乜野體力勞動都推哂比你就真 分分鐘做多成倍

唔自爆啦，雖然話nurse 人工高過教書，同埋三大個名香啲，但當年我選好實際，知nurse易入難畢業，同埋貪個u名好好無謂，考慮埋興趣，覺得教書岩自己性格多啲，宜家認為當初咁諗係好正確

其實就算GM，contract都可以照開你20k

個個都ff自己入到 唔通個個入到medic咩
一失足成千古恨
讀physio仲好啦
gpa高又一樣可以入medic
gpa普通/差都可以做到一個專業人士

bme入唔到med就等做sale或者轉行

教院揾教席搵會唔會好難競爭好大？
教小學會易好多？

睇人。

我都想知

Nurse人工高過教書？講緊教咩先

幼教

岩岩相反喎，
正正因為zoom完後，老師同家長先知網課成效真係低好多

教書一定差過護士，人口老化，學生越嚟越少，工只會越嚟越難揾，而家perm咗遲下都有機會殺校（除非名校，因為banding可以變）。護士一定易過教書揾工啦，移民護士又有優勢。

幼小一定係教院有優勢，的確出黎競爭係比其他u 既BEd 同PGDE比係教得好好多
中學教院係乞食科

個個用grad搵到份人工黎排，格局思維視野可否高D
支持工程會計撚

幼教一定低過
小學中學岩岩出黎做就應該低過nurse(我曾經比較過做nurse 朋友）
不過宜家小學學位化後應該係pt 17起跳
唔知會唔會同nurse 睇齊定係點

而家高過nurse
nurse pt15

老師就算唔升職，頂薪都7萬幾喎，
升到SGM接近9萬，仲未計副校同校長

不過好似私院nurse人工高啲，求指證

講幼教就唔洗講啦
依家全面學位化基本上starting 已經係35k
小學唔升職max去到61k 中學已經係73k
講長遠教書一定係人工高啲
再講年資越耐慢慢排隊 中學升一級已經去到90k

搵工難唔難好難講 唔同人有唔同要求
但基本上點都會搵到教席
除非畢業嘅大學非三大就難講啲

私院醫療人員當然高啦

三萬幾啦

如果係女，工程>會計>護士>教書
如果係仔，會計>教書>護士>工程

另外覺得呢兩個職業好難比較
一個係sell學業知識 入行要有一定嘅quail
護士入職要求低 讀自資都做到註冊護士
但佢地賣嘅係勞力 要翻shift一啲都唔易

Strength : nurse and teacher

Weakness: engineering

Opportunity: accountants

Threat : site work and nurses

Conclusion: teachers win

wow

max110k 未計升職 ，計人工 更係工程佬啦

師兄識野

宜家正常perm 既新入職都唔會係cm, 即係都係學位老師

唔計升職
普通小學apsm point 29封頂 即61415
中學GM point 33 封頂 即 73775
就算小學升主任（PSM) 都係同中學普通GM 睇齊point 33

而中學科比較多，非主科副科每間請最多兩三個，其實競爭大，要求高，收分高，pgde又少位，無咩BEd 課程（以前教院都會同ust/lu等開joint degree但已經cut 哂，純教院中學BEd 無咩競爭力好難搵返中學教席），所以性價比低

小學收分低，但做個普通apsm 都有61415，教席相對中學易搵，絕對性價比之選

如果我係一間大學校長，可以取消你degree

政府engineer 講緊係 70k 起薪 max 110k 未計housing同埋未計升職呀
如果純講人工點會高得過工程

呢d我都知呀，同行巴打
我只係回應緊果位巴打所講既睇fg起薪短視呢個位，話佢知其實老師唔只起薪高（當然前提係入到職而又足point再來perm到）

我讀書個陣 大把人俾人炒喎
你個個幾多年前呀？

首先你要perm 能夠prove 到俾校長睇你一打十

個個都話工程考完牌入政府
年年幾千個FG 去到最後500個都唔知有冇1個入到
咁計IT狗入政府都屌打哂啦
考完牌入到政府未即係等於
IT狗入APII再升到SM

系統經理 (Systems Manager) (SM)
總薪級表 第34至44點
($74,515 - $110,170)

Sorry，audit既未放工入唔到嚟覆

係
就係一堆人以為教書穩定 然後一堆人去讀pgde 諗住教書
結果衍生出一大堆at同ta位
仲有出唔足point嘅問題

會計>教書>工程>護士

係咪做5-6年出去五皮唔知，但係返big4一定係跳板，前幾年你要當做雞，假自願ot冇錢fg人工低。

人人學校唔同咖嘛，睇學校咖咋唔關幾多年前事，我哋嗰間係講緊個個老師都係十幾年前開始做。期間會有啲老師產假就會有新歌老師過黎頂下咁

其實唔明點解師生戀有問題，大家普通戀愛，又唔係啲咩犯法野，除非你話好似呃蝦條卑人發現姐

啱呀 工程根本屌打哂其他

行業壓力 作為老師 你俾個學生大
你睇新聞都會話個老師識食啦

男既：死淫蟲 想握學生蝦條？
女既：中年女人寂寞冇人 就握學生

要話問題 就要問兒登仔同新聞點解咁mean
人性點解咁醜陋

上面我都有講 入呢行點為之性價比之選
如果一窩蜂入少位既中學科係好易 TA AT post
所以會成日聽到啲讀完master 或者 ug 三大畢業都要做TA 其實好慘

相反比人睇低N線既教院唔係真係好多做TA AT

所以要入呢行 幼小中 教邊科 真係完全唔同世界
雖然大家都叫「老師」
但跟本教落先知係三種唔同職業

男病房、急症，仲有手術室、ICU
體能夠仲有啲去左考幫辦，消防救護懲教嗰啲
惡唔惡做視乎天時地利人和，workload 度度都差唔多，男護之間我估少啲是非，大家個八字夾就做得開心啲，當然有例外。

我諗住補充下咋

工程大多數人都ff太多
得非常少數好top先入到政府E位

條件好 fg已經可以perm

工程一定第尾啦
教書第一

岩
IT狗做到果啲位既難度反而仲低
最TOP果啲IT狗都幾肯定唔會揀政府 得中/中上果班會想入同入到
工程就真係最勁最TOP果班爭住入政府

會計妹

perm教師同合約教師係兩種職業黎，工作量可以相差一倍

護士一定最尾
教師好浮動1 或者2,3

教師>>工程>>會計>>護士；
教師>>工程=會計>>護士；
工程=會計>>教師>>護士

教畜頂薪人工高又有暑假放，邊L到有得輸？

政府公程師係高人工...
但一間學校60個老師
大概有10個主任級，人工已經係pt33-39
升到最盡老師級=高級工程師人工，pt45-49
即係每60個老師有1個最終拎到pt49
工程師黎計，有冇每60個工程師有一個入到政府仲要升埋高級工程師?

你同啲學生認真就輸咗，如果你個位唔大，啲學生一定會搵啲野做尻你，你hea尻佢哋就岩咖啦

諗起以前自己做學生d經歷
教書一定最撚慘
之後應該工程落西最辛苦 又要Ot返6日

Eng Grad 入去基本穩升SE
宜家政府比好多後生升SE
仲有宜家好少校長拎到pt49
25班或以上升拎到pt49

你覆佢一句 無禮貌就唔會俾

big4大把3年擰牌就走（fg入起碼走一半）因為真係太惡頂
好多唔係為人工高走，係因為真係太辛苦。唔走一係搏上M先跳出去（M同SM跳都唔差太遠）

如果fg計5-6年係AM high rating連bonus都有5皮嘅，4萬幾走唔甩，如果升到M就另一個世界5皮幾一路加到7皮左右老底（人工個表年年都有人post)早幾年易d升因為經濟好ｄ少人留係big4，而家少好多人走可以3x AM等升幾個M位

等熟行情師兄再補充

工程用黎移民無得輸。

好小事唔駛喊啦下麻
到時你上堂玩到佢傻都得啦

工程真心廢
任人壓價
又做爛市
完全冇薪級表可言

香港黎講
護士>教師～會計>>>>>工程

教師未必有教席
護士一定有得撈

呢樣真 你串就串人20分教院仔
但人地fg出黎基本上都搵到35k pt17教席
三大畢業再讀pgde 做住ta /at先根本就係做狗workload大到嘔 人工就少一半
仲要有機會報唔到pgde再等下年無限輪迴

識人三大畢業 第一年冇pgde收 第二年先有 pt pgde又要讀兩年
結果佢畢業後做咗3年ta 今年先搵到教席

社工可唔可以擺埋入嚟

冇分別差唔多
但助理教師同教師就大分差別啦

starting 50幾k 每年升 升到65k到接近冇乜升幅

利申：我係

你係咪講緊perm工作量大合約教師一倍

同醫生比又真係太唔公平 級數差咁遠
正確解釋係 chart左碌到入政府既人 10個都無1個
用廣義工程狗計(包晒業主顧問大判二判技術人員安全佬畫圖佬)既話100個都無1個
真係拉個平均數又好 中位數又好 多極咪30k左右

吹大d吹大d

人工有反映算係咁啦。

重點係教書人人都包上到去point33
但工程幾多人做成世都望塵莫及

見到吹水既人仲多過講真話就知兒登上班台真是得啖笑真係唔怕累死DSE雞 第日跳樓搵你班撚屌尋仇

所以工程比狗做

只限big4
其實好多人做緊second tier 就會同教書護士差唔多
係工程無野好討論就真 講錢一定排包尾

捱爛左俾人當左condom

如果以overall impression計
利申先個人意見，認識唔深，歡迎負評

教書=護士>工程>會計

教書係指真係攞到教席，我鐘意對小朋友又有耐性做admin
護士係on shift辛苦，但入職人工高，唔怕搵唔到工
工程指考牌果d, 人工高但要長期ot
會計指audit dog/會考牌既人，入職人工低，工時長

返咩工都好，無野慘得過俾人屌...

利申
我係audit
ex係工程
親戚係護士
朋友係老師

你做緊？ 吹乜？ 事實係咁

警察>>>>>>all
為所欲為喎
休班又有得叫免費雞 show下委任證就係
又多拜金女鍾意 願意用自己幸福換層樓

不過認真
護士>會計>教書>工程

chart左starting搵到50幾k 係比較高架喇。
你睇返啲consultant做既就算chart左 starting中位數都係得3xk.

不過最撚慘既係就算工程做得幾順暢都好，你啲醫生/金融朋友已經搵緊十幾廿萬 點都唔夠佢地鬥 除非你做判頭

工程做contractor project M位, 跑到數年薪一球應該可以

你哋有冇留意埋個頂薪要等幾多年呀，係廿年呀

依家好似係咪冇咗個教師討論post

咁易charter咩
成班係到吹奏政府engineer
好多都在AE做起做10年8年先charter
升做Engineer
唔係AE 2萬左右起跳
會計應該係4個入面OT得最多,牌唔算太難考
只係要時間
教書不了遲D要入黨先可以教書
護士你接受到屎尿 追更無咩生活都OK嘅

做完大四3 年跳出去 40 歲大概搵幾多
今年會計fm 已哭

醫返都哂藥費
一日做十幾廿個鐘 訓得4 5 個鐘
返足7日
唔好話3 年
我諗三個禮拜都做撚到成身病
一個月睇一次醫生咁濟

梗係做會計
做到楊潤雄咁 幫政府解釋咩叫三權分立

行內人，教書教技能第時真心唔需要用人，只係教育需要，未來好可能發展成類似社工/督導既角色，如果想過世，我諗要進修多啲輔導學或者教育心理學個啲，然後就算你肯進修到時都唔需要咁多人手

始終幼小中個課程結構好唔同

幼：教全科，無特定major 你讀ece HD/BEd 已經入到職

小：有分科major，雖然語文/體育比較有優勢但其他major都唔會話難搵，因為你後補其他科pgde/就算無major果科都可以教，識有朋友major數學無讀過中文都走去教中文（廣教中）亦有唔少人出左黎做幾年就補返其他科pgde，所以小學無中學咁嚴峻

中：科目分拆太散，基本上你讀副科例如中史先算，一間學校需求唔大（點都唔會好似中文咁請十幾個中史老師）所以點解成日話搵唔到教席要做TA/AT 原因係咁解

四份工雖然人工待遇差不多，但工種/性質好唔同，而且都各有難頂既地方，做邊份真係好睇你個人興趣，如果你本身對呢幾份工冇興趣冇志向而又去做，純粹為搵錢為舒服，咁四份工都唔係舒服工

利申：教書

老師首先要爭個 Perm
但所謂 Perm 都係隨時炒得

對住校長、學生、家長
時時刻刻戴唔同面具做人

幾皮人工，大把學校年年走十幾個人
除非你跟到好老闆，遇到好老闆真係一切

火坑後可以點

教書sure win la
新年開始到依家先開始返工
糧照出

所謂perm都係隨時炒得？點會呀

其實會計，工程份工都會有呢個限制
不過佢地人工無老師咁有保障畢業要再考牌

護士就真係點都有份工

家陣揀咗咩

「對資質一般嘅人黎講老師/護士比工程/會計好」agger

「對資質一般嘅人黎講老師/護士比工程/會計好」

exactly
不過大部人都覺得自己資質好好
特別係未出過黎做野嗰啲

用長遠薪金計先唔會支持工程狗啦
傻左咩你
會計仲有得講

其實所有政府資助機構，跟point跳的工種，都類似係咁，例如社工，甚至係言語治療師之類。

所以一直以來，對於一班有能力、或者好有自信嘅人來講，根本唔會入行做政府或者相關工作。因為經濟好嘅時候，分花紅已經遠遠拋離。

而家有返工咩?

BTW小心比人咬撚死你

入到政府點會chart唔到, 傻左咩, 邊個敢連續Fail你兩三年
重點係成行唔夠1%人入到政府先岩喎

本教畜好心點醒你班撚樣一句
為份閪糧丁屎咁多咪撚入行呀屌你老母

無講過charter唔到
只係時間問題

Grad E 就23k
完scheme升 AE接近40k
Chart左即升到E
由grad E 到E 大約3-4年 （civil)
E&M 果邊大約5-6年

hi

邊間u 阿你

早兩日睇cv
有條工程狗就5章都係要求3x k

睇你咩位啦
唔係業主俾上俾下屌到傻

工程除左人工低
仲有樣野可能大家唔知

就係你人到中年
都係比人屌到狗頭咁
俾判頭拍枱屌
俾業主屌
俾上家屌
俾條link屌（技術系工種會淘汰廢老）
廿零歲屌4章幾廢中係日常到冇得再日常
理得你咩經理

做四份工都係做狗
教書可以屌下學生

會計>教書>護士>工程

冇耐性照顧人，服侍啲人屙屎屙尿見血暈

垃圾工程，狗都唔屌

做業主/皇家佬咪日日屌人

會計>護士>工程>教書

做業主咪又係業主咁多個department入面既最低層

日日屌到5點零收工
得閒改下design 可以令你夾左半年既圖白費
再屌鳩你進度慢 要追進度

皇家佬你岩岩 出來做野
D私企經理都要叫你呀sir

呢個真
啱啱入行已經比人叫ar sir
但明明咩都唔識

會計 > 工程 > 教書 > 護士

會計出路最多，chur得既留big4升partner又得，想hea轉出去做internal audit，勁人轉出去fund / commercial做financial controller/finance director/CFO，最廢既當係big4做到senior associate yr3行人止步都有50k + bonus
(SA都升唔到既人太少，唔計啦）

工程都有幾瓣，又可以轉公司，又可以入政府，勁既自己搞野又得，想hea都可以做咩safety果類搵少d但hea d，都唔錯

教書收入增長穩定地低，想用轉公司加多d人工比較難（我假設係中小學日校老師啦，果d咩大學professor轉去MIT我唔計啦）如果係小學，做到校長都係低人工（二級校長Max point八萬幾，一級校長Max point九萬幾；仲要教書無bonus⋯）都唔知夠供樓定養車，定好似買件靚少少既衫都唔夠⋯

最後護士收入增長穩定地低，通常無bonus，行頭唔闊，轉行難度極高，工作內容好多position都厭惡性，仲通常要返shift....仲要長期係醫院，有機會影響見識；到左中年就見真章；我未聽過有錢人/貴族子弟有人會讀nursing lor

你講下佢咩exp同bg先？

成年做到喊啊on 9

揀女朋友？

老師教主科應該唔會cut人手la，點都要請啲大陸人普教中溝淡班香港人，cut hc都應該係冷門科目

未perm都hea到爆，識人教書2月開始唔洗返學，日日响屋企好多時間煲劇同hea

教SEN嗰班點算

你做會計？做緊邊間big 4？

係 仲要成日口講辛苦 諗番以為中學小學老師hea到 hea得黎又有光環 要尊重有尊重 要地位有地位

你一個人代表市價?

我肯定你無入過呢行

比人屌完有工開咪叫做好,
大把比人炒撚左, 被屌既資格都無啊

仲有你個穩定地低我唔知你同咩野比
如果你同精英金融才俊比較, 咁每年跳point加通脤梗係低啦
但一般情況未到point頂的話跳point加通脹每年無10%都有8~9% (今年咁岩疫情凍薪就唔特別講啦)
香港打工仔平均按年薪酬加幅係幾多?有無5%都唔知啦

睇真d你既論點都真係幾奇怪

護士長期係醫院影響見識
工程狗長期係同一盤又唔會影響見識?
大把老師廿年教同一間學校又唔會影響見識?

有錢人仔女唔駛做護士 我夠知啦 因為唔駛用厭惡性工作換錢 但係咪咁就可以代表護士性價比低?

仲有教書8萬幾9萬蚊養唔起車養唔起樓你條數點計? 買半山養幾多架波子?

其實不妨組織一下論點先出長文, 無謂白廢自己心機

咁唔同....玩咩
教書>護士>工程>會計

唔好侮辱智障，ok?

會計做second tier hea住做慢慢升已經可以拎到工程狗偏高既人工
做唔做big4 去用健康換爆發性人工 反而係個人選擇
出路又多
點解排得低過工程?

做咗10-15年會計上到FC嘅人比比皆是，到咗嗰個位都只會睇KPI,邊有人睇你工時，你搞得掂成個finance department 理得你R腳趾。

見識個point，你諗真d，護士係好難離開醫院，就算轉工都好大機會只係另一間醫院；而且工時長又返shift，好多時個圈子好細好細
唔係話其他工圈子好闊，但淨係返office hour同返shift都差好遠啦

8，9萬可以養到車同樓，不過教書升到上校長，我諗都唔係容易啦，一間學校幾廿個上百個老師得一個校長，但8，9萬人工係commercial算d咩？一個section head都唔止啦，仲未計bonus...
仲有香港教育界既作風大家都明，教書既就算你好fit都好難好快升上校長啦，right?

Sor, 身邊真係無咩fd做工程，有錯請指正

agree 對其他行業了解唔多 打得咁片面 不如寫詳寫小小

唔係啦，不過都有唔少fd做唔到ibank/MT做audit呀

True..幾乎所有公司既FC都係咁樣出身，同一個story

你靜係攞住個小學二級校長講做乜...
中學老師升上senior(SGM) 就已經七萬五 過多幾年就9萬人工 咁一間中學有幾多人可以月入9萬呢？都10幾個老師架 所以老師senior level 同出邊都差唔多 唯一就係冇bonus 但又但有長暑假同埋收工準時 所以睇你點睇啦

不過校長得十四萬 又真係唔係特別高

工程俾你想像中垃圾
階級越高價值越低
本身賤價標都好難搵大錢
經理位都係有份月薪出下就算

So sad..咁有建設性既行業，又有專業技能都咁樣

所以做工程賤過狗

其實更正翻先，上面講到咩big4 5皮人工仲要有bonus。

big4做到第五年，姐係做左四年，未升manager，最普通performer應該係大概四皮2 3到，有啲firm高pay小小嘅，加埋咩13個月salary，ot錢等等，平均嚟講大概係45k呀。

同埋未升manager係無咩bonus嘅，你估而家做bank咩。有錢都係入partner袋，而家經濟唔好就係唔升下面啲人，partner係唔會嘔啲錢分咩bonus比你地嘅放心

我諗你分享多d你本行既path會好d

大約有幾多人會係sa3升唔到am?
定9成都升？

其實就算唔升，hea做個萬年GM都已經可以拎7萬幾兼幾乎年年薪酬調整加蠃通賬

去到呢個薪酬已經蠃95％香港人，同起碼80％大學生了

私人公司可以凍薪裁員，老師perm 位真係正又唔會隨便被人郁，funding位就話要續約review salary，但perm咗真係坐定粒6，做老師洗唔洗好似私人市場啲腦細咁申請補就業，但一蚊都唔俾返員工？會唔會因為公司生意唔好被迫放無薪假？

應該話perm 咗既老師係好過私人工

未來愈黎愈多人爭政府工同教學醫療類一定係大趨勢

因為大學生人數早已失控 私人市場薪金in real terms愈黎愈低 無真正專業保障既工種更加朝不保夕 例如大部份工程狗

白領要做技術含量既工種人工先相對有保障，但唔代表職位同人工會步步高升，未來既專業工種離唔開STEM？咁文科生係咪更加無乜出路？

老師，工程，會計，護士，呢啲傳統工種未來20年會變成點？員工方面仲會唔會係香港人佔大多數？

特登開post羞辱會計?

會計狗

無人叫你去教band1名校
教band2band3既返到去多數都係柒
教數理科既仲舒服

你細個覺得垃圾既姑婆miss
做左十幾年都70k+
做到主任有機100k

植入人工晶片會唔會個個都一樣
細個成日諗如果有野可以塞入腦識哂所有野就好

睇學校同校長架喎，band 3都可以好chur，band 1都可以好hea

「用健康換爆發性人工」就係呢樣

香港個文化根本培養唔到真正創科研，如果技術係講technical同technology，咁高技術含量既工種有好多最後都係乞米

其實香港到今時今日真係搵到食既專業人士都係傳統既醫生律師會計等，因為係d充份有法律保障去做一d持續有需求既野

文科生都係all in 教育同政府工架喇，但dse揀科玩法下純文科人數少左

教育醫療，我諗純粹係多人爭，但始終需求有極限，個人數會keep住同而家相若

但可能唔揀架嘛，你睇下2nd tier個post d人工，都高過你做工程最高水個幾範

可以唔揀*

護士唔升得50k封頂
教育坐18年7皮幾

工》護〉會》教

我諗護士升職機會算大？
有親戚好後生就升咗

Gm max都70upla

教書一定係最好
你而家有PGDE
搵工好易

老師升職機會咪仲大
中學d 啊sir 30出頭已經做主任 senior gm

護士升上去APN先有老師唔升職都有嘅max point 33
更何況老師都可以繼續升
護士升apn 數據上你自己評估難唔難喇
老師就一定起碼有point 33

岩，老師升一級就sgm
但論搵工能力老師最低

老師條point太長係事實 有咩可能做十幾年後仲高薪過大學講師
同埋個結構根本係鼓勵教師hea做 少做少錯

大把pgde冇教席

近幾年各大PGDE
小學, 中學中英數同多人讀既選修科
超過九成搵到教席
而家最難係入PGDE, 反而有PGDE 後有教席唔難

睇科啦，不過人口下跌，越來越少人。基本上玩到教果科有條5(AL:C)都有得教。

你理解錯左
“學位”教師師職系人工直到Max 33 係因為呢個係一個學位職系，同埋要同返其它相類近“學位”職系睇齊，例如係學位社工“aswo"

至於點解rn唔可以直到pt 33好明顯係同呢一個唔係學位職系有關，情況就好似早一兩年都仲有既文憑教師職系咁，個point capped左係point 24

如果nursing呢行如果都好似教師咁玩all-grad policy, 相信個point scale都會有調整。不過前題係而家仲有咁多nursing school仲非學位rn,有冇咁快做到

教書係最難升職，同時都係最少見識。因為老師長期對著班學生，以為自己好叻。

我有另一個諗法係人口下跌之下教席會越黎越少，教師供應都係相對多既情況下會對老師質素要求提高

當然唔係中學呢幾年既事，堆大肚班而家由小學上晒黎中學，個市相對係易搵工

就好似小學老師咁
以前好多都係讀完文憑就出嚟教
即使依家學位化後 唔升max pt 係pt 29
不過工作量上
大部分小學都應該比中學同nursing 輕鬆（黑店另計啦）

咁PT OT RT個d 都全部學位化咗好多年啦
咪又係cap at point24
同埋冇degree 嘅叫EN
有degree先可以做RN
但RN 都cap at point24

HA nursing school 有HD rn programme

原來仲有
不過PT OT RT已經冇HD 但仲係HD pay scale

判頭搵到大錢個班都係仆街黎
佢嘅價值係左claim右claim Client錢，claim唔claim到都壓榨前線工人同三四沙拖糧走數玩合約

話Mt同Big4好個班通常都唔會係自己做過
MT汏弱留強追數追業績
年終好多2年完左program無得續
Big4更甚，3年走一半以上fg，好多又係玩低價bid job好個班比你claim得足d鐘囉，唔好個班個個星期無償OT幾十個鐘（星期六日都預左要做）
個個話升M易早幾年經濟好個個擰夠經驗走都算係嘅

呢堆職系已經係學位pay scale,只不過斬開兩段唔俾你直升，部份學位職系都會有呢個情港況，例如EOII->EOI, accounting officer II-> accounting officer I

至於點解要斬開唔俾直升我都唔知點解，想知可能要搵下CSB職系檢討既文件。

超過九成搵到教席?
想問下 你點知的？

大部分小學都應該比中學輕鬆，笑咗

根據教育局的最新估算數字，小一學齡人口將由二○一八／一九學年的65 700人下降一萬人至二○二○／二一學年的55 700人。有教育界人士憂慮，屆時小學可能面臨另一波的「縮班殺校」行動，以致800多名小學合約教師的教席受到影響。

如果睇返啲數據，就算有PGDE有經驗，今年小學都好難搵，因為小學開始大幅縮班，有啲要做TA
想問下你，九成搵到教席呢數據，係邊到搵出來?

你行一轉隔離搵教席post就知有幾多人有PGDE都搵唔到教席

超過九成如果係就好囉，你比data source我，即刻去叫啲師弟妹親戚朋友入行先

根據教育局的最新估算數字，小一學齡人口將由二○一八／一九學年的65 700人下降一萬人至二○二○／二一學年的55 700人。有教育界人士憂慮，屆時小學可能面臨另一波的「縮班殺校」行動，以致800多名小學合約教師的教席受到影響。

睇返呢個數據，都知無可能啦。每年要Cut咁多位，仲未計出生率仲不斷跌，應該係搵工仲難過入PGDE好多

入行難度黎講
英文係咪最容易

英 音 體 藝，會容易啲

政府薪酬結構上當然所有現行薪金都有佢既理據
但我著眼點係所需知識, 工作難度方面相比其他工種值唔值; 同埋個salary structure對staff motivation有咩影響
我以前校長讀MEd做個thesis就係研究過D類似既野

數理系最難

依家一定係醫生，不過門檻高

近幾年入職啲同事我都問佢地其他同學咩情況
加埋自己有同當年既同學討論
得出黎既結論

我睇足咁多年
依幾年perm左無再詳細睇
近一兩年係近十年最好
以前9月仲有一大堆人仲要搵工
近一兩年無哂

如果早幾年呢小學，真係有PGDE就會有位，因為個時雙非升小學，要大幅擴班

但之後呢小學係大幅縮班，有經驗老師今年都要再搵工，因為小學大幅CUT位

你話之前9月仲有一堆人要搵工，其實今年已經出現，仲要有好多都有PGDE有經驗

通常轉邊行？

但點計得出超過九成呢條數出嚟？你入職同事同其他同學代表晒全港教師嘅情況？
討論即係吹水聽返嚟就當係真？

保險或地產最快年薪百萬

點會無晒，大把人仲搵緊，冇上嚟連登講姐
同埋搵唔到教席轉晒去搵TA，有PGDE都要做TA，就知競爭依然係咁激烈

上咗岸嘅老patpat：何不食肉靡？

而家係中學好景小學轉差
過多幾年中學都會跟住人口走勢差返，如果呢幾年都perm唔到既話真係要plan下career path

Perm咗都有機會殺校，band 3個班首當其衝

sure
搵到既緊係要搵間前景好既perm

有能力轉行咪轉囉
我讀pure science
畢左業差唔多十年
出去做私人公司個啲同學, 而家個平均人工仲低過老師起薪
做老師個啲都perm 哂咁濟

我唔係特別唱好, 只係想講返依幾年既現實
其實做老師真係唔係咁難搵工
起碼你有pgde
以八大平均計, 肯定比唔上護士咁易搵
但一定易過讀會計入big4, 或者工程成功考牌入到政府
就算同GM 個薪酬表差唔多既政府EO比較
你有pgde, 邊間畢業都好, 絕對易入過讀三大入EO
而家啲fg 都唔係蠢, 知道咩情況
所以而家入full time pgde 難過早十年好多

會計其實一年有幾多%人入big4
成日講到好似想入就得咁

fair enough
但係仲有樣野係pgde cut左位

舊登袁崇煥佢做會計，佢9沖CA/ACO 啦。

一間公司得一個fc位
甚至一個集團用一個fc
唔係大公司都唔會有添
咁多fc比你做咩
個個fc背景係差唔多
但係係咪同佢地同一個背景就有fc做
兩個concept黎
實際上捱極都上唔到位既都比比皆是
只可以話會計餓唔死人
好搵？完全唔屬於

同問
講到好似公廁咁
捱4，5年就有5-60k

唔知你有冇係大公司做過，好少一個集團得一個FC, 通常每個business/banner 都有一個,仲未計country level 同regional level，conglomerates 既話仲會唔同holding level 都有開位，FC 只不過係算中高層仲未算係top management.

至於「實際上捱極都上唔到位既都比比皆是」行行上位都係咁架啦，睇個機率同際遇啫，但同護士/教師比叫做後期容易啲有得博囉。

老師牌都唔洗考都可以移民

老師外國冇香港咁值錢啦

唔認同上面條友

但其實跳point 同薪酬加幅/review 個concept 兩件事黎

跳point 應該同轉工升職比

現家好呢TA位都難搵，亦有唔少TA係有Master

工程已經出名多人讀完轉行！

私人市場真係咁差咩點睇(exclude政府工)既中位數升幅跑贏政府工個 pay scale。

同埋教師唔係因為呢幾年學位化先叫保障大d咩，早10年大把人萬幾蚊TA續contract，你點知過幾年政府話無錢又轉返望下個出生率

按薪金分佈計算, 香港飯教師薪酬對比起其他國家係好誇張
90年代2000年代未必係 ; 但近幾年一定係

咁政府工/按薪級表出糧都有得晉升
以GM計有人好彩起黎跳唔夠10個point都可以升SGM
一樣可以+50%up
係無左轉工加人工呢個機會

中位數升幅主要係由好多基層勞動市場既薪金走勢導致, 即係一個你用十年前個價錢請人洗碗倒垃圾今日邊有人做既問題

點解咁講?因為的確全香港仲有好多人從事緊呢d基層工作

如果呢個topic既討論範圍黎講大家應該係concern緊大學生做白頜既人工

呢個層面私人市場好明顯追唔到政府, 你睇大學生平均起薪同做5~10年人工走勢係點就知

睇乜政府工啦唔係要睇職系分布咩，再講政府工有幾可以跳升

例如EO II 升EO I ; assistant professional grade升professional呢類咪幾乎包升
其實都真係唔少
一升人工double以上大有人在

講老實 私人工轉一次工+50%都無幾多人真做到

所以呢d真係觀點與角度, 個人層面贏唔贏到政府咪睇你假設自己係一個勁人/network maker定係一個平凡大學生

邊有9成

perm唔易揾

個表邊個網有得睇？

謝謝

見到咁多人唔知頭唔知路 講教書有幾好真係得啖笑
唔好入行啊 包你後悔 依家個個老師都忙到飛天

利申：現職小學老師

有無人講下SA3升唔到會點？聽講過mgr都會被人co，有人做big 4 mgr被人co，去到second tier做mgr過唔到probation 被人炒咗

老師真係一種好鍾意叫春,同出面社會脫哂節既職業

我聽過係band 3好hea，band 1，2反而忙

會計不了

人工跟point升咪得，升職要揹鑊，又要負責多啲嘢，人工年年遞增夠錢買層樓買車去下旅行歎世界咪夠囉，我教書啲fd係咁諗，不求有功，但求無過，最好人工年年加，workload唔好加，佢哋覺得咁樣做老師都叫幾唔錯

但佢哋做老師成日覺得私人市場好，13個月糧，年尾有bonus，但佢哋同社會脫跟節，好多公司無咗double pay呢樣嘢，年尾bonus 仲要discretionary，視乎公司生意而定，但老師佢哋無呢啲concept，佢哋次次gathering 都鳩吹做老師辛苦，但佢哋又唔肯講辛苦响邊，淨係話出卷要改5，6次，改完又改，朝早5點幾起身，要帶活動，要出trip帶學生去交流，佢哋話要改作文辛苦，要印工作紙又盛，佢哋部份已經唔洗教SEN唔洗搞麻煩既課外活動，仲要唔係個個老師咁上進會再進修master，就算讀master佢哋可以揾學校拎錢，唔洗自費，咁放工後要半工讀又幾辛苦既

試過有個做教書朋友身痕，有一年辭咗份中學教師，出嚟揾文職，當年只揾到11k pm文員，佢嫌人工低，話教書起薪都26定27k pm，結果返咗3日被辭職，佢話返工無人教，唔知咩叫PO單(Purchase Order)，又唔識要點樣問同事啲workflow，就咁坐咗响度好茫然，最後佢覺得離開教育界生存唔到，又走返去教書

以前就年年過千人
今年就唔知

你細個未屌過老師老師母？

早入職做教師，有perm位而家50幾歲嗰啲咪正，爽歪歪

辛苦就行行都話自己最辛苦架喇
無得比較, 人工包

反而我有好多同事都好離地
應該話佢地剩係望到私人公司好景個啲人
以為個個都係咁
但其實更多既人做十年都未有教師個起薪

以前俾老師屌無人出聲
而家老師屌人俾人拍片上網

唔洗50 幾歲
早一兩年政府加教師位
30 歲左右個班人都開始perm緊

我食嗰啲係好鍾意自high

grad E 有23K咁高? 唔係話HKU fresh grad都係得19.幾K咋咩

佢哋唔明ga，同埋同一份卷改好多次，個過程係煩，但唔係難，但私人公司做既嘢，可以重覆好多次，又煩又難，佢哋做老師呢班人分唔到，好似响温室度生存，但聽佢哋講，老師今時今日係無咁好做係事實，如果唔係人工高佢哋應該唔會留低，你試下叫佢哋7折出糧肯唔肯繼續返工？你估老師個個都有教學熱誠咩？部份人對份糧有熱誠咋

有時都聽埋教育界都有黑暗不公嘢，可以用嚟俾編劇寫教畜2：
1. 學校個語文科正副主任同書商夾埋呃學生錢，要佢哋買舊版書，out of syllabus，新仔反對做法，做一年之後無得留低
2. 有學校校長玩針對搞到個老師有強迫症要睇精神科，仲要停職一年
3.又有中學男老師，每年9月開學例牌返一兩星期就揾醫生，寫工傷，有醫生紙要休息一年，年年如是，工又無返，但糧又照出，校長仲要另外請代課
4. 有人去中學實習，被個同科既senior 男老師摸胸非禮，但因為full time pgde 要實習怕有影響，唔出聲舉報

我諗老師嗰行應該好多唔好既嘢，行外人唔知，但份糧的確係幾吸引

30歲嗰班perm位，有無50k pm?

差唔多

50%人，中位數2萬係反映基層升幅？

講大學生，你拎平均大學/大專生走勢其實反映唔到，大學生比例越黎越高，舊時讀唔到直接出黎做野既都有大專讀，個市場growth 跟唔上所謂大學生growth，三大八大非八大係咪可比？

應該睇返個個sample group/ 市場行業需求咁比，例如最年新興既IT / 傳統 stable 既會計，邊有跑輸

你提到頂薪7萬既教師其實不嬲都top 10%既range 你話如果佢你去左top 5%先係証明其他工跑輸

PS個人係覺得中學教師overpay，在於教師質素收分同人工唔成比

係升，只係越黎越慢姐，聽返黎舊時3,4年，依家d人講7,8年，邊個知

私人轉50%當然唔易，個升左職拎新人工轉就都幾普遍

不過EOI starting都point28
PT/OTI starting得point25

叫做人工上好過醫護
不過而家公務員同醫護升職都越來越慢
平均都係7-8年

私人公司個mgr 中位數都係50k pm，老師30頭拎50k pm仲成日叫春辛苦

護士2萬4人，5千幾apn，1萬8千幾rn，呢幾年收生畢業係咁升，應該依家入職隨時十幾年先有機升

但其實醫護好值個人工三十幾都通頂追更做dirty work都幾係野

政府grad E/ client先有
今年政府23k
MTR: 24.4k

睇教咩科，數學應該好少少。
最少怪獸家長無得質疑你😂
利申：9 up

我教英文。

隔離po有人仲日日唱衰醫護

數學係好啲，係教中英文吃力

驚唔驚d 家長高quali 過你
特別係高小呈分試，作文呢d好主觀的部分🤪

會唔會有日出咗個律師家長去執你d英文

咁我教書個朋友教band 3可以hea叫好彩

又唔太擔心既，畢竟一定有人叻過我
所以我要做既，就係教好佢小朋友，令佢中意英文

我間學校好似多新來港，我估啲家長質素都⋯⋯

咁咪好

小心說話

Band3 hea多chur少
多非學術野搞

老師應該寧願chur呢啲都好過做admin嘢

可以咁講
B1 成績一差就比人鞭

就算護士同老師人工調轉我覺得都合理

做個行就自然怨個行
唔係唔想信你 但邊有人會話自己個行好做
咁既然大家都偏向鬥慘 咁咪只可以睇工作厭惡性質,錢 同性價比in terms of成績去討論

起薪個幾千蚊多少根本無意思
重點係 碌到入graduate programme就基本保證3年4皮 4~5年 7皮 10鬆d年10萬

我讀書個年代就HKU E&F/A&F都大把人無big4 offer
而家有班連登仔吹到會計包入big4咁 真係理解唔到
利申當年3間都去到partner in無offer

同工 一齊加油
網上教學就係地獄 你懂的

即係未考牌都可以入政府做？
sor可唔可以講多少少 準備入行

以入政府做目標?
你係咪真係女先?靚女?